【5億亂咁使】揭醫管局聘「炒散」填數 打針抽血都未識

流感高峯，公立醫院病房不勝負荷，特首林鄭月娥日前公佈，會如去年一樣撥款5億元予醫管局應付需求，而醫管局就透過中介公司聘請「炒散」兼職護士，聲稱有助解決燃眉之急。不過有前線護士向《蘋果》爆料，中介制度根本不能發揮效用，因為部份中介護士甚至不懂插喉打針，功能僅如「雜務阿姐」的病房助理。醫管局總護理行政經理潘恩榮承認，在招聘時只需持有護士執照，直言「有人就盡量請返嚟用」。

中介護士做病房助理工作
不過，有前線護士爆料指，中介護士原來「只係客串幾日就消失」，而且對病房日常運作毫不熟悉，「派藥、打針、上水（吊鹽水），佢哋都唔會做到，要佢哋幫手拆條鹽水過床，（中介護士）都係蹺埋對手等我哋自己搞」，最終中介護士時薪雖比全職及兼職護士高，但只是負責餵飯、量血壓、驗血糖等，在全職護士眼中「好簡單，一個護士學生都可以做到嘅嘢」，更形容中介護士工作如處理雜務的病房助理。

事實上，醫院硬件亦對中介護士欠缺支援，中介護士因為不能登入醫院電腦系統，以致未能協助派藥。中介護士完成部份病房工作後，更要全職護士協助「入機」輸入相關資料至系統中，變相與「自己做」無異。

議員批只為跑數漠視前線
衞生服務界立法會議員李國麟指，中介護士未能發揮最大效用，有機會是因為中介護士過去在私人市場執業，擔任私家看護、或是在私家醫院工作，「以前一個對一個（病人）、或者一個對兩個，但依家一下子要照顧十個病人」，認為中介護士即使有其專業資格，亦會無所適從。

趕撚返哂班大陸喱上去

要請咩人都唔撚知
屌
你估掃地咩
畀多少少錢 請返啲識嘅人都唔撚知?

最終中介護士時薪雖比全職及兼職護士高，但只是負責餵飯、量血壓、驗血糖等，在全職護士眼中「好簡單，一個護士學生都可以做到嘅嘢」，更形容中介護士工作如處理雜務的病房助理。

中介公司fat fat

5億梗要還 咪俾錢中介

有間嘢叫百本，專做依啲中介，睇死又係搵依間請啲阿嬸去做

游游都返炒散搶醫管局5億！